避國安法 德自民黨關港辦公室

避國安法 德自民黨關港辦公室

跟德國自民黨（FDP）有關連的智庫Friedrich Naumann Foundation for Freedom（FNF）昨天16號發聲明宣佈，由香港國安法的關係，令其不能保證在港員工的安全，因此要把運作了只有約兩年的香港辦公室關閉，終止租用在港的辦公室，所有在港項目要暫停。

聲明說，已有一名員工以擔心個人安全為由，離開FNF，而為了餘下4名員工的安全，FNF也要跟結束跟他們的工作關係。
FNF的主席Karl-Heinz Paqué稱，香港警察在8月26日的一輪拘捕（應該是指就元朗7.21事件拘捕兩名民主黨立法會議員林卓廷及許智峯，以及其他多人），影響了智庫的長期合作夥伴，在香港爭取民主和自由，會處於危險之中，智庫不能置其員工及夥伴於風險之中，因此結束在港辦公室。

Paqué說，智庫在香港的員工可以被指控為「外國代理人」，並因此判囚數年。他批評，誰是「外國代理人」，對國安有多大威脅，完全由中國當局隨意定奪。

FNF在港辦公室，去年年中也捲入一場小小的中德外交風波。自民黨黨魁林德納（Christian Lindner）去年7月曾訪港，來過這個辦公室，有關照片上載至facebook，德國駐港總領事館也有分享。文首照片就是林德納（右四）在自己的Twitter上載、當時在港出席FNF活動的照片。

⋯⋯

全文請前往歐洲動態